入黎留底自殺死唔去既經歷

我係過來人本身因爲家族問題同童年陰影有睇開精神科，上年同一齊左數年既女朋友求婚成功後數月卻被分手。

種種壓力加上受唔到打擊，用酒送50幾60粒安眠藥加幾粒鎮定劑自殺。失去左意識一日，之後再全身抽蓄同雙眼睇唔到野。唔知點解，最後都係死唔去。其實死個種感覺好差，好孤獨寂寞。

今晚，見到有位巴打要自殺。醒起，自己自殺前都有係度開過post。好想集合一班有自殺經歷既人，話比其他人知自殺唔係一件禁理想既事同選擇。

我唔係話想自殺既人係傻，係衝動先會去自殺。而係我好明白個一刻，自殺的確會係接近唯一令自己感到解脫既方法。但當我接近過死亡，知道左個種感覺唔係自己想像中既禁。我先知道生命係咩野。

好想當有其他人想自殺既時候見到呢個post , 見到大家既經歷，佢地會停一停尋求協助。

講真，無人知自己幾時會死，就算自殺都唔一定死得去。反而，不停諗呢個問題好浪費時間。去玩下，行下山，影下相，總好過不停係個問題入面。

你都無死
即係你根本無感受過死亡
咩叫死亡嘅感覺真係好差好孤獨？
你有資格講依句咩
你最多都係講溝酒食安眠藥嘅感覺好差啫

當逼到一個絕境 真係要用自殺先解決到問題

夜啦訓啦你

夠鐘入返青山

上到最頂樓唔敢推開門行出天台 算唔算

有邊句講錯
我只係唔想俾啲邏輯咁混亂嘅文章毒害世人啫

為已為人 你真係唔好聽人呻

人地傷心 分享下自已經歷
一個細節位 用左d誇張比喻(係錯我知)
就變左毒害世人

我諗 你d清晰既邏輯
害死人既機會比較高

有壓力就要定期釋放，唔理咩方法，試左先講，試完再諗下去唔去都未遲。

邏輯混亂就係毒害世人
你邏輯都幾混亂

依啲叫細節位？
我唔知佢係咪有心
但係樓主依家混淆咗死亡嘅意思喎
俾啲意圖自殺嘅人睇咁嘅文章真係好

怕你地好心做壞事咋偽善者

我淨係話依篇係一篇會害到人嘅邏輯混亂文章
我無講過佢會害到人嘅原因係因為佢邏輯混亂

我話霍金係個聰明嘅病人
唔通霍金係因為聰明所以病？

其實你禁乜撚野？

如果係話作者用左借喻呢種修辭手法咁得唔得？

溝酒食安眠藥死唔去嘅事實, 事後既思緒整合
借喻去表達成死亡嘅感覺真係好差好孤獨？

自殺死唔去應該要罰錢
浪費資源

仲有死唔死都好
類到人嘅就要罰錢 全家還

點解冇安樂死?

樓上
人地分享咁沉重又有意義嘅事
就唔好拗交啦, 解釋完就算

過來人
感性灰個時都算
當你好理智
又對喱個世界/喱個生活環境
無曬希望想死又死唔去
繼續為親人朋友生存落去
個人真係好empty
連亂諗嘢都覺得攰
到而家搵到個目標畀自己
心底都覺得係為活而活
當你想let it all out個陣
無經歷過嘅人一定覺得你痴左線
或者一味教你要正面思想
發覺想發洩都無人明
就開始自我封閉
正常社交都係為做而做
好想同人講

我今日仲生勾勾生存緊已經用左好大力氣去支持......

成日幻想可以有個機會比我捨身救到其他生命,早啲走左去就好,起碼唔係自殺身邊人都會比較好過

我只係分享我既感覺，如果令你地有咩誤會我真係無辦法解釋。因為呢d都係我個人經歷同主觀感受。

我想講，我當日開post收到既就係負面既回應同人與人之間既争論，令我對呢個世界無曬希望。

我開呢個post，只係想以過來人既身份分享下經歷，令其他想過自殺既人可以三思同知道自己唔係一個人，好多人同自己一樣有諗過有做過呢件事，可以係前人既經歷中得到一d野。知道有很多人也越過難關活得很好。

死亡對在生者從來都只係一個感覺，我也只認為我有接近死亡既經歷唔係真係死過翻生。希望可以令件事情清晰番。

仲有呢，我唔係要拒絕人自殺。自殺係人既自由既一部分，但自殺本身呢個行為就係你放棄作為人既自由。自殺既本質就是矛盾的。

只係如果我地每一個人都唔敢講呢件事，自殺成為禁忌，更會令更多人誤會自殺既本質。就好似，我地討論大麻應否合法一樣，我地要了解大麻既本質，令更多人討論同了解。先再講佢係咪害人同應否立法管制。但如果大麻本身成為禁忌，對大麻有需要既人會受住社會既壓力，只會有反效果。

留名學野

我自己

我都係食安眠藥

好撚想死阿

有時，一個人做咩唔係最重要，係佢點做先最重要。
自殺，有時唔一定係真係想死，可能係想宣洩，想有人關注，甚至係想表白。
一個真係想死嘅人，只會諗死唔去嘅話點算。
食安眠藥好難死到，畀人發現基本上去醫院洗胃就好大可能救得番。（帶番頭盔，唔鼓勵任何人咁做，始終有風險）

樓主自殺完發現自己唔係真係想死，好慶幸你揀咗食安眠藥。
希望所有想自殺嘅人最後解決到問題，或者搵到出路。

發生左咩事？定一直有禁諗架。

係啊，我都係完左睇番d文章先知食安眠藥好難死。可以講，我係好幸運啦。

的確，自殺既原因有太多，每個人都有自己既理由。但如果做完先知原來自己唔想死，恐怕已經太遲。

人越大越想死 巳經開始憎恨一個咁廢自己

咁你嘗試自殺之後，所感受到既「生命」係咩野？
係咪仍然有呼吸、仲聽到野、睇得見都會令你會心奧笑？定係只係好slightly既感受？

人生冇希望 好撚憎自己

咩都聽唔到，咩都感覺唔到。只係知道，我好想控制翻自己個身體，但做唔到。我係由下半身開始無感覺既，強行打開雙眼但望咩都係黑色既，慢慢上腦後就失去左意識。

我都會覺得自己改變左好多，有時都會憎自己。但我慢慢覺得憎自己太辛苦就想試下體諒自己做得唔好既地方，只係想過得舒服d。

比較想知就死會係咩感覺

喊完會攰，立即瞓，瞓醒個人會好啲

睇左幾年精神科
以前起碼唔開心會識得喊
食咗幾年藥到而家情緒雖然冇咁易波動 好多野睇得化咗反而更加難捱
自從讀完書出咗嚟做野之後 個人就好似冇哂目標咁
好多以前令我感興趣嘅嘢我都唔再在乎 日日返工放工無限循還 冇朋友冇拖拍
而家生存嘅意義只係唔想死咗嘅話屋企人會傷心
好辛苦啊 好驚突然間有一日我連屋企都唔想再理嘅話

你返咩工種架？文員？

唔係個個喊到架，但喊到就好易無事。係好事呢。有d人喊唔到真係唔知點發洩情緒好。

瞓醒 對眼會腫撚哂

死亡。必然又未知。

唔知幾時開始日日都想死咗就算
唔無話做人唔開心果種
開心又想最開心時死
唔開心時又覺得咁樣解脫就最理想
唔上唔落時又覺得做人好無癮

試過發過個夢俾人喺個頭開咗一槍，中槍嗰刻個夢即時停咗，但冇即刻醒到，進入咗冇意識嘅睡眠狀態 醒返好似死而復生咁

咁你講 自殺完感受到「生命」
咁生命對你黎講係咩

遇到解決唔到既問題 便解決自己既問題

生命對我黎講係多餘

人生本來冇乜希望 好憎自己係想死嘅主要原因 諗過好多次 但當我行上天台望落去 真係好高 企咗幾個字 真係冇勇氣再踏出多一步

患上絕症大概能快一點

中三個陣讀書睇唔到個意識，最好既朋友移民去左美國，又有個仆街賤男係感情有負於我。好睇唔開，個腦成日有把聲叫我去死。之後就燒炭用一氧化碳中毒，暈訓左，俾老母衝入黎倒水救翻醒。

從此之後，刻意保留同朋友距離，冇乜再認真動情。

自殺有咁多種方法你都無去試
一直去試個唔敢做嘅方法

其實你根本唔想死
你想做嘅
係改變你自己

既然唔想死 就唔好咒自己有絕症啦
得閒係天台企幾個字
不如拎埋啲時間嚟睇清楚啲自己份人
到底憎自己嘅乜嘢
再去諗方法
唔一定要否定佢或者改變佢

可以試下去接受佢
接受自己

係，死亡同出世一樣，本身是一種未知。有人會認為死亡後存在另一個世界，但這只是人本身對死亡的想像。如果視死亡為生命既終結，我地要了解既是生命的載體。如果以身體為載體的生命，死亡就是失去了控制身體的能力。如果以精神為載體的生命，死亡就是無法控制自己的思想或整個世界無人記起你。

簡短而言，我會禁定義死亡。

呢種係對世界既失望反映係自己身上？

生命對我黎講是可以重新自由控制我的身體，我的思想，對身邊事物作出回應及反應。因為活著同死亡一樣都只係一種感覺，你感覺你活著，也可以感覺自己的死亡。一切取決於自己本身對身體同思想可以做到幾大既控制。就好似植物人禁，佢地既身體基本已處於死亡既狀態，但我地唔會否認佢地係仲有生命，因為我們會主觀認為佢地仲有思考，會係精神上對世界作出反應。

呢個都係自殺其中一個本質，係用逃避去尋找一個安舒區令自己舒服。我都唔認答你，因為有時問題真係可以好大同解決唔到，但自殺係咪一個辦法我都唔敢下定論。

有無睇醫生？腦入面有把聲可大可小架。

未必係逃避 只係覺得一切都冇咩意思意義

無錯啊，你無做呢件事已證明你有求存的意志。其實自殺本身都係證明你仲有選擇既能力可以改變自己既生命，只不過你選擇去死，形成矛盾。

禁可以話，其實你都活係一個矛盾入面。內心既你未必真係想死，但就係有時會想去做呢件事因爲各種原因，就好似唔開心會喊一樣。

接受自己本身既矛盾，你可能會活得舒適一d架。其實，我個人覺得諗下想死係好平常既事。只係一直禁諗先會出事，唔好比自己沈落去啊。

一切？對身邊既人事物都無野覺得係重要既？無記掛既任何野？

有既 如果冇屋企人 我諗我唔會覆緊你
我就算對身邊既野幾厭倦都好 都唔會咁自私
因為我覺得佢地承受唔到嗰種痛苦

有d國家係會禁架，但香港有法例保障。其實，自殺都係人權既一部份？講真，如果個個人真係好有需要死，全部人都唔比佢去死。禁都唔合理吧。但自殺死唔去係浪費資源，係從公共服務角度出發？我有點不解。因為人本身都係資源既一種。

好好珍惜屋企人，但唔好視佢地係壓力啊，到頭來又係辛苦自己辛苦大家。屋企人真係永遠會係自己身邊支持自己既人，呢句真。

點做到。。。。你跳幾高？

除咗唔想我老母傷心外人生都冇咩牽掛同意義，如有唔麻煩影響到人又比較安樂嘅方法我都想

如果試過幸福既滋味 會有種用一生去追求都值得既感覺
有時人生要試過苦先知道平淡微甘既難能可貴

利申從來唔認為自殺係一個解決方法

我成日都覺得
一個健康既人想自殺
自殺之前不如下做d自己從未做過既事
例如出走去流浪
反正都諗住死 點解唔瘋狂一次
試完可能有新既體會

所以我做既決定好多都係屋企人做前提
不過佢地唔知 都唔想佢地知

點解既？

呢個諗法幾得意，但想自殺既人你覺得係健康？你指既係邊方面。

叫過雞未？
過馬交玩番轉
成個人生價值觀會唔同左

坐係騎樓到想一躍而下，到最後比我阿媽買既一隻熊公仔救返

我都試過
仲要一模一樣 我係比人勒索射太陽穴
然後直接一片黑暗
醒返覺得種感覺好奇妙

係呀 情緒冇咁易波動仲辛苦宣洩唔到 有時我寧願喊得出

Btw 巴打同我驚緊既野一樣

加油巴打

冇
屋企人唔信我

從來冇人想解決
因為本身就冇解決方法
只係想解脫